點解尼古拉斯基治仍然大把戲拍？

獨立電影的世界裡，沒有任何人事物是可靠的，但有一位男士例外，他是──尼可拉斯凱吉（Nicolas Cage）。

這位53歲的奧斯卡影帝在2013年替動畫電影《古魯家族》（北美票房約1.87億美元，全球票房則超過5.87億美元）配音後，就沒有任何票房大賣的作品，他最後一部主演的賣座真人電影是2007年的《國家寶藏：古籍秘辛》（北美票房約2.19億美元，全球票房則超過4.57億美元），然而這並沒有令外國發行商停止在這位演員上壓寶。

日前，製作公司The Exchange的執行長Brian O'Shea帶著尼可拉斯凱吉主演的電影《Primal》來參加美國電影市場展（AFM），他表示：「當你有一部由凱吉所演出的電影時，你就可以賣掉它，因為它對所有的銷售窗口都很有價值，不管是電影院、隨選視訊系統（VOD）、甚至其他國家，這是在我們這一行中少數不變的常規。」

確實，從去年到現在，尼可拉斯凱吉已經參演過多部電影：他在《Mandy》飾演一位追查殺害他的愛人的宗教團體、在《#211》裡飾演一位阻止銀行搶劫的警察、在《Looking Glass》飾演一位買下鬧鬼旅館的老公、以及在《Mom and Dad》飾演一位與孩子關係緊張的父親。

比起他在90年代全盛期拍的那些動作片，現在凱吉的電影可能沒有那麼讓人想進電影院，事實上，近年來他所演出的獨立電影很少能夠在美國的電影院上映，但是世界各地對這些內容的追求，還是讓他的電影具有市場價值。

「不論是大或小的窗口：電影院、隨選視訊系統（VOD）、以及全球市場，尼可拉斯凱吉的電影都有價值，唯一的差別只有價格而已。」Brian O'Shea補充。

「即使是最糟的情況，你也可以用50萬美元賣出電視版權，而我現在就可以用30萬美元的價格買下它來賺錢。」製作公司Leeding Media的創辦人David U. Lee說。2011年他在中國發行凱吉主演的超級英雄電影《3D惡靈戰警：復仇時刻》，因為他認為比起其他西方演員，凱吉在中國更有票房吸引力。

「這都要歸因於尼可拉斯凱吉拍攝各種類型的電影。」製作公司Fyzz Facility的創辦人韋恩馬克戈弗雷（Wayne Marc Godfrey），同時也在凱吉主演電影《Mom and Dad》擔任製片的他這麼說：「他把各種電影集合起來，讓發行商有辦法以不同的方式銷售電影。」